<resources>
    <string name="appName">Invest View</string>
    <string name="add">Add</string>
    <string name="settings">Configurações</string>
    <string name="wallet">Carteira</string>
    <string name="assetsSearch">Pesquisa de ativos</string>
    <string name="searchYourAsset">Pesquise seu ativo…</string>
    <string name="profile">Perfil</string>
    <string name="newAsset">Novo ativo</string>
    <string name="assetTypes">Tipos de Ativos</string>
    <string name="arrowForward">Arrow forward</string>
    <string name="Asset">Ativo</string>
    <string name="asset">ativo</string>
    <string name="Assets">Ativos</string>
    <string name="assets">ativos</string>
    <string name="addAssets">Adicionar ativos</string>
    <string name="details">Detalhes</string>
    <string name="select">Selecione</string>
    <string name="amount">Quantidade</string>
    <string name="totalInvested">Total investido</string>
    <string name="currentPosition">Posição atual</string>
    <string name="save">Salvar</string>
    <string name="tryAgain">Tentar novamente</string>
    <string name="location">Localidade</string>
    <string name="information">Informação</string>

    <!-- Asset type names -->
    <string name="brazilianStock">Ação</string>
    <string name="localDepositaryReceipts">BDR</string>
    <string name="fi">FI</string>
    <string name="etf">ETF</string>
    <string name="stock">Stock</string>
    <string name="other">Outro</string>

    <!-- Asset type description -->
    <string name="brazilianStockDescription">Uma ação no mercado financeiro brasileiro representa uma parcela de propriedade em uma empresa de capital aberto, negociada na bolsa de valores brasileira, a B3.\n\nInvestir em ações pode ser uma estratégia lucrativa para muitos investidores. Por exemplo, imagine um investidor que compra ações de uma empresa de tecnologia promissora. Com o tempo, essa empresa lança um novo produto inovador que ganha popularidade rapidamente, impulsionando o valor das suas ações. Como acionista, esse investidor pode se beneficiar da valorização das ações e até mesmo receber dividendos se a empresa distribuir parte dos seus lucros. No entanto, é crucial compreender que os investimentos em ações estão sujeitos a flutuações do mercado, e o valor das ações podem cair tão rapidamente quanto subir.\n\nPortanto, é importante estar preparado para lidar com os riscos associados ao investimento em ações e adotar uma abordagem equilibrada e informada para gerenciar esses riscos.</string>
    <string name="bdrDescription">BDR, ou Brazilian Depositary Receipt, é um mecanismo utilizado no mercado brasileiro que possibilita aos investidores locais adquirirem ações de empresas estrangeiras listadas em outros países, por meio da B3. Em resumo, é uma maneira de investir em empresas estrangeiras sem a necessidade de comprar diretamente as ações no mercado internacional ou lidar com questões de câmbio e regulação estrangeira.</string>
    <string name="fiDescription">FI, ou Fundo de Investimento, é uma modalidade coletiva em que o capital de vários investidores é administrado por uma instituição financeira. Essa gestora aplica os recursos de acordo com uma estratégia pré-estabelecida, visando alcançar retornos para os participantes. Com isso, os investidores podem diversificar suas carteiras, reduzindo riscos e acessando uma ampla gama de ativos financeiros, como renda fixa, ações e multimercado. As cotas do fundo representam uma fração do patrimônio total e seu valor varia conforme o desempenho dos ativos.</string>
    <string name="etfDescription">Um ETF, ou Exchange-Traded Fund, é um tipo de investimento que combina características tanto de fundos de investimento quanto de ações. Ele é negociado na bolsa de valores, assim como uma ação. Geralmente, os ETFs são projetados para replicar o desempenho de um índice específico, como o IBOVESPA, DJIA, entre outros. Esses fundos oferecem aos investidores uma maneira eficiente de obter exposição a um mercado amplo ou a um setor específico, com custos mais baixos e maior liquidez em comparação com fundos tradicionais.</string>
    <string name="stockDescription">Uma stock, assim como as ações, representa uma fração de propriedade em uma empresa de capital aberto, porém sendo negociada em bolsas de valores estrangeiras, como a NASDAQ, NYSE, entre outras. Ao adquirir uma stock, os investidores têm direito a receber dividendos e podem lucrar com a valorização das stocks ao longo do tempo, embora os investimentos em stocks envolvam riscos devido à volatilidade do mercado.</string>
    <string name="otherDescription">Este tipo de ativo ainda não foi mapeado em nosso aplicativo.</string>

    <!-- Placeholders -->
    <string name="placeholderAssetAmount">(%1$s)</string>

    <!-- Numbers -->
    <string name="intNumber_0">0</string>
    <string name="intNumber_1">1</string>

    <!-- Messages -->
    <string name="totalInvestedDescription">O total investido é utilizado para o cálculo da variação do ativo. O seu preenchimento é opcional.</string>
    <string name="fillTheFieldsToView">Preencha os campos para visualizar</string>
    <string name="noResultsFound">Nenhum resultado encontrado</string>
    <string name="assetAlreadyExists">Você já possui este ativo na carteira.</string>
    <string name="enterAssetSymbolForTryAgain">Pesquise um ativo para tentar novamente.</string>
    <string name="emptyAssetTittle">Comece a construir sua carteira de investimentos</string>
    <string name="emptyAssetDescription">Adicione seus ativos para ter uma visão geral da sua carteira e te ajudar a tomar melhores decisões no longo prazo.</string>

    <!-- Error messages -->
    <string name="assetLoadFailed">Não foi possível carregar este ativo</string>
    <string name="noInternetConnection">Sem conexão com a internet</string>
    <string name="checkInternetConnection">Cheque sua conexão com a internet</string>
    <string name="somethingWentWrong">Algo deu errado, espere um pouco e tente novamente</string>

</resources>